\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Man sagt, er war ein Gammler} 
\index[in]{Man sagt, er war ein Gammler}
\index[in]{Der Gammler}
\index[vw]{Geistliche Lieder!Man sagt, er war ein Gammler}
\index[vw]{Geistliche Lieder!Der Gammler}

\begin{tabbing} 
1. Man s\=agt er war ein Gammler, er zog d\=urch das ganze L\=and,\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
1. Man sagt er war ein Gammler, er zog durch das ganze Land,\\

rauhe M\=änner im Gefolge, die er \=auf der Straße f\=and.\kill
\>\bf A\>\bf G\>\bf D\\
rauhe Männer im Gefolge, die er auf der Straße fand.\\

Niemand wusste, wo er herkam, was er w\=ollte, was er t\=at,\kill
\>\bf G\>\bf D\\
Niemand wusste, wo er herkam, was er wollte, was er tat,\\

doch man s\=agte, wer so redet, ist gef\=ährlich für den St\=aat.\kill
\>\bf A\>\bf C\>\bf D\\
doch man sagte, wer so redet, ist gefährlich für den Staat.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Man s\=agt, er war ein Dichter. Seine W\=orte hatten St\=il.\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
2. Man sagt, er war ein Dichter. Seine Worte hatten Stil.\\

Wer ihn h\=örte schwieg betroffen und ein St\=urm war plötzlich st\=ill.\kill
\>\bf A\>\bf G\>\bf D\\
Wer ihn hörte schwieg betroffen und ein Sturm war plötzlich still.\\

Seine Bilder und Vergleiche waren schw\=ierig zu verst\=eh’n,\kill
\>\bf G\>\bf D\\
Seine Bilder und Vergleiche waren schwierig zu versteh’n,\\

doch die L\=eute saßen stundenlang, ihn zu h\=ören und zu s\=eh’n.\kill
\>\bf A\>\bf C\>\bf D\\
doch die Leute saßen stundenlang, ihn zu hören und zu seh’n.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Man s\=agt, er war ein Zauberer. An W\=undern fehlt‘ es n\=icht.\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
3. Man sagt, er war ein Zauberer. An Wundern fehlt‘ es nicht.\\

Er ging zu F\=uß auf einem See und gab Bl\=inden Augenl\=icht.\kill
\>\bf A\>\bf G\>\bf D\\
Er ging zu Fuß auf einem See und gab Blinden Augenlicht.\\

Machte Wein aus klarem Wasser, kannte Tr\=icks mit Fisch und Br\=ot.\kill
\>\bf G\>\bf D\\
Machte Wein aus klarem Wasser, kannte Tricks mit Fisch und Brot.\\

Und er spr\=ach von einer Neugeburt, weckte M\=enschen auf vom T\=od.\kill
\>\bf A\>\bf C\>\bf D\\
Und er sprach von einer Neugeburt, weckte Menschen auf vom Tod.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
4. Man s\=agt, er war Politiker, der r\=ief: Ich mach euch fr\=ei!\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
4. Man sagt, er war Politiker, der rief: Ich mach euch frei!\\

Und die M\=asse wollte gern, dass er ihr n\=euer König s\=ei.\kill
\>\bf A\>\bf G\>\bf D\\
Und die Masse wollte gern, dass er ihr neuer König sei.\\

Er sprach laut von Korruption und wies auf \=Unrecht offen h\=in,\kill
\>\bf G\>\bf D\\
Er sprach laut von Korruption und wies auf Unrecht offen hin,\\

doch man h\=asste seinen Einfluss, und so kr\=euzigten sie \=ihn.\kill
\>\bf A\>\bf C\>\bf D\\
doch man hasste seinen Einfluss, und so kreuzigten sie ihn.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. Er \=ist der Sohn des Höchsten. Doch er k\=am, um Mensch zu s\=ein,\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
5. Er ist der Sohn des Höchsten. Doch er kam, um Mensch zu sein,\\

offenb\=arte Gottes Art, um uns aus S\=ünde zu befr\=ei’n.\kill
\>\bf A\>\bf G\>\bf D\\
offenbarte Gottes Art, um uns aus Sünde zu befrei’n.\\

So hab ich ihn erfahren, ich beg\=ann ihn so zu s\=eh’n.\kill
\>\bf G\>\bf D\\
So hab ich ihn erfahren, ich begann ihn so zu seh’n.\\

Und ich m\=eine, es wird Zeit – wir sollten \=ihm entgegen g\=eh’n.\kill
\>\bf A\>\bf C\>\bf D\\
Und ich meine, es wird Zeit – wir sollten ihm entgegen geh’n.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: Larry Norman, deutsche Übertragung: Andreas Malessa\\
Weise: Melodie: Larry Norman\\
FU: Nr. 92 TS: 94
\end{angaben}
